央視新聞 : 受示威影響 香港大批餐廳面臨倒閉

香港經濟下滑至十年來最差水平，自六月起一系列示威影響各區，銅鑼灣、灣仔等繁華區域近期接連有著名餐廳停業，決定繼續營運的也要被迫受到影響。有旗下分店位於銅鑼灣、尖沙咀、太子等地的婚宴酒家集團負責人表示，哪天有示威，哪天生意額即刻急劇下挫50%至70%。氣氛低迷，中秋節聚餐目前仍是“零預定”，冷清得嚇人，集團雖然不裁員，但已暫停聘請新人。

經濟情況轉差，銅鑼灣慘淪為餐廳倒閉重災區。大公報記者昨日走訪鬧市區，翠華餐廳在銅鑼灣謝斐道、景隆街的分店均已關門，翠華早前表示，謝斐道分店是公司部署重新整合地區，按計劃在租約期滿結束，景隆街分店則因為所在大廈重建而提早搬出。同一區域的權發海鮮酒家也於本月停業，附近商戶職員稱，據了解業主漲租金，加上最近多次遊行都經過銅鑼灣和灣仔，生意大減，老闆索性關門。

老酒家員工也怕丟飯碗

繼續營業的也前途黯淡，內地遊客“打卡”熱點的蓮香居酒家，記者到訪發現內地顧客大減。有職員表示，遊行令生意減少起碼三至四成，旅客生意少很多。他擔心生意不好影響正常發工資，甚至擔心失業。

銅鑼灣的新馥（海景）宴會廳有客人透露，現在的客流與六月上旬比較，明顯少近一半，“以前要排隊排號才能吃上，現在一眼看過去，剩的位子比客人都多。 ”有職員稱，客人比過往明顯減少，週末酒席宴會受影響較大。

譽宴旗下分店遍布銅鑼灣、尖沙咀、太子，集團主席及行政總裁張家豪也叫苦連天，銅鑼灣店情況最慘，每到遊行時，生意額急劇下跌50%至70%，他感嘆“每個禮拜都有示威！”昨日有人圍堵旺角警署，始創中心分店立即有一半客人立刻取消預訂；尖沙咀店曾受圍堵尖沙咀警署影響，旺角店則受旅客減少影響。

婚宴無法退訂 暴行連累新人

張家豪稱，香港人消費意願變差，非節假日晚飯生意額減少40%至50%。往年臨近中秋這段時間，中秋聚餐酒席晚宴預定已接近六至七成滿，但現在是“零預定”，他相信是由於市民都不知道什麼時候遊行沖擊能夠完全結束。

示威遊行遍部各區，並且隨時可能演變為暴亂，防不勝防。張家豪坦言，有客人預訂了這個月底辦婚宴，但也怕當天突然遇上示威衝擊，來詢問有沒有相應的應變措施。張家豪表示，已經預定了都要按期舉行，不接受退訂也不會退款，因為他認為企業不應為破壞分子帶來的後遺症買單。

張家豪慨嘆，來參加酒席的客人對示威態度一定會有不同，有時候事不關己真的不會有切身體會，要讓他們知道，示威是會影響到他們生活的。他表示現在不會裁員或者強迫員工放無薪假，目前仍然可以靠以往的盈利勉強維持，但是會等員工自然流失，暫時不會聘請新人。

來源丨香港大公文匯全媒體中心

至衰佔中累事